狂徒隨機傷人 利剪插保安

2018年12月22日
狂徒隨機傷人 利剪插保安

救援人員為受傷保安止血包紮。

【本報訊】一名男保安前晚在大埔太和廣場巡邏期間，突遭一名男子拔出利剪施襲，保安走避不及被插傷頭手，滿頭鮮血送院。警方在場搜捕兇徒無果，但在案發現場的後梯間發現一樽天拿水，不除排有人沾染不良嗜好，神志失常下犯案，正追緝一名年約30至40歲短髮男子。

頭手受傷滿臉血

現場為太和邨太和廣場對開，前晚9時許，38歲姓梁商場保安，由廣場走往喜和樓之間的行人通道巡邏時，據稱見到一名男子坐在梯間，當時保安未有為意，直至他經過對方身邊，該名男子突然發狂，取出一把鉸剪向他施襲，保安員猝不及防，頭部及手部被插傷。

有目擊者稱涉事保安滿頭鮮血，事後衝入商場求助，同事報警。救護員到場先即時為傷者包紮，再安排上車送院，經治理後情況穩定。

警方到場封鎖範圍調查，又翻查商場閉路電視搜索，並在後梯間發現一樽天拿水，相信與案有關，撿走作證。案件列作傷人，交由大埔警區刑事調查隊，正追緝一名年約30至40歲，身高約1.7米，蓄短髮，案發時身穿深色上衣的中國籍男子。

大埔區議員周炫瑋表示，初步與警方了解後，獲悉傷者與疑人並不相識，加上現場遺下一樽天拿水，警方不排除疑人有吸天拿水的不良惡習，案發時神志不清，隨機襲擊涉事保安員。周指邨內治安不差，但事件正好反映案發現場存在監控盲點，有需要聯絡領展與立案法團開會，商討加強保安措施等。
■記者姜偉康、周鴻熙

上一則
上一則
么鳳老闆舅父殉情店員封口 情緒不穩未錄口供生還人妻需輔導

下一則
下一則
來貨價漲一成 冬至捱貴豬